【業主們再比D掙扎】低調置業討論區（233）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/10/19公佈,，中原城市領先指數185.07，按周暴跌0.1%

【你奶媽大減價 26萬人爭做啊爸 】低調置業討論區（232）

上一個post, 歡迎繼續討論

細蚊仔除左負皮發泄真係冇咩做到

lm

投降啦仲反抗？

撞鬼你地，晨早推爆post

留名

gym房有啲女體能真係好利害，今朝見到個廿幾尾嘅女，喺我隔離部機跑，11公里時速跑足1個鐘，我平常1個鐘砲6.4公里，谷盡1個鐘跑到8公里左右，已經係極限，見佢跑完好似散完步咁，雖然成身汗腳冇話拖地行，真係自嘆不如

其實如果跑開呢個速度係正常

我跑機12km per hour
跑街就10－11km per hour

我跑唔到咁多，年紀大

老老豆豆，見啲後生仔一上機跑15公里時速唔少，十分鐘就頂唔住停，跑足1個workout 9公里我呢度唔算多

咁你體能好fit

長跑體態無咁好j
舉鐵正d
不過應該兩樣都練下

好想跑到10公里
次次跑到半個鐘就停

以前跑開街都係1個鐘10km，不過自從阿仔出左世之後就冇跑過

以前住大埔一落街就可以跑到出吐露港，條路超正

而家住市區都好難再搵到啲咁長咁直既路跑，仲要跑跑下要過馬路，見到紅公仔就

跑機係可以字眼上快d, 我平是跑機10k同跑街10k 個感覺都好唔同，室內有冷氣冇咁出汗，速度上亦平均d

跑街或者跑運動場有時想追下人或者畀人追下，速度時快時慢

後生速度快但耐力冇咁好，有時可以後追佢地，不過我覺得跑步上後生年齡一過25後已經差好遠

你係攰還是厭？

厭就跑街，睇下風景，攰就跑慢d，唔好畀身體厭惡跑步，唔係下次想跑就會有借口唔跑

市區都好多路好跑，睇你住邊區

有冇巴絲報左渣馬呢咁

我報半馬後補only

唔中

留名，最近好忙

樓市轉勢 aa會唔會有一大班失業

各位點睇利記賣廣告話佢d盤係真盤真價格

未跑到大學站已經收皮

不了，唔想嘥錢

淡軍除左三幾個自稱有錢外，其他淨係出黎抽下水吶喊助威無料到，咪又係公屋仔求洗牌

以前操開一個鐘十公里無問題
友人九個字就跑完
不過好耐無操了

刻意練速度好慘 隨意加減速唔會厭跑

香港政府嘅行動已反映整體香港資產階級嘅財政狀況：荷包有錢，但唔願意現價追買。人工島更加係另一指標，證明香港財多到要倒落海，冇政治任務嘅一般市民，毋須喺呢個時候局賭，財政能力更強。今浪可能會繼續陰跌，但高明賭金融危機出現機會甚低，直至人工島出現超支再超支則另計。

至於咩人掟貨？除咗少部份理財不善嘅港人外，則大部份為中國人及北水，過去幾年炒起港樓港股，今日撤資打回原型。

有以上嘅背景，香港有好多天水圍剪髪婦咁嘅資金，其實最後都係等時機買樓收租，或者買收租股，只係依家未啱價。

所以假設冇金融危機，租金減價就係一個訊號。一旦出現租金普遍劈價，業主要用低於市價先租得出，然後失業率冇因為中美貿易戰或加息而大增，即連租金嘅少少泡沫都回歸正常水平，純為收租應值得諗。

低市價賣樓就成日有 低市價租出又好似無咩見到

資金湧入令資產價格上升，但租金較貼近實體經濟，泡沫較少，現時只出現劈價潮，暫未見劈租潮。

剩係疊p庭都大撚把學生交14個月租

金獅一樣好多中大nds 唔駛急賣啦

收租都有雙糧花紅

同一個新聞貼幾次，佢唔煩我煩

【懶理文輝道流標】TWELVE PEAKS洋房開標售4.5億 呎價12萬 (19:36)

文章日期：2018年10月19日

雖然山頂文輝道地王日前流標，但新地（0016）旗下已屆現樓的加列山道TWELVE PEAKS，今日最新推出的洋房於招標6小時後，以4.5億元售出；上述TWELVE PEAKS實用3731方呎、另連1802方呎花園、719方呎天台的15號洋房，折合實呎12萬元。可留意的是，此洋房於2014年時曾推出價單，當年定價3.934億元(實呎10.54萬元)，即現成交價比當年定價高出14%。

TWELVE PEAKS今年迄今暫時售出3幢洋房，套現逾16.7億元。

係咪天水圍村屋果個post?

呢個星期日去大阪，上世紀去過2次之後到而家，東京就去咗2、3次，唔知變化大唔大，當年嘅鹿可能已仙遊，自己都白了少年頭，時間過得太快

臭海街坊忍足十年 區議員轟環保署專家鼻塞 (00:05)

李先生指臭味已煩擾居民多年，反映多次亦無辦法解決。(朱先儒攝)

【東網專訊】荃灣海濱過去因附近染廠的污水直接流出大海而飽受污染，居民無奈表示已被惡臭困擾至少十年，濃烈臭味有時堪比公廁，被迫窗常閉、門常關。但環保署竟指該處只是「偶爾察覺到有短暫而輕微的氣味」，又謂國際間沒有氣味量化標準，故在接獲投訴後會派出兩名人員，就氣味來源與受影響地方的相對位置、持續時間及頻密度等進行評估。對於環保署的結論，區議員炮轟「都唔知環保署啲專家個鼻係咪塞住？」

荃灣海濱近年有不少樓盤入伙，柏傲灣業主李太表示，經常聞到濃烈的臭味，曾經在其位處高層的住所發現，對正的藍巴勒海峽海面疑似有污水從渠管排出，形容污水「好有層次，一層層咁」，時間長達五、六小時。李太指上址有不少市民鍛煉身體，亦有人在海邊垂釣，擔心污水狂排會影響環境及市民健康。

另一居民李先生亦對臭味纏繞多年甚感無奈，他表示，潮退及吹北風時氣味極難聞，「附近新樓啲低層單位一打開窗就一陣味」，直言「已經反映咗好多次」。跟進臭味問題逾十年的荃灣區議員鄒秉恬認為，環保署解決海濱水質污染的進度非常不理想，即使有人投訴疑有污水從暗渠排放，該署每次都事隔兩、三天才派員到現場查看，「乜都冇啦！」他又指，該署報告常稱經檢測只聞到微量臭味，認為報告與事實有較大落差。

鄒秉恬批評環保署專家「鼻塞」才會覺只有輕微臭味。

荃灣海濱景色優美，不少人愛在附近運動，卻要忍受臭味。(陳章存攝)

** 果然海之戀、荃城匯同柏傲灣即將入伙，區議員為選票就自動做嘢，嗰3個私人屋苑有大量選票，屬於中產類別家庭，兵家必爭之地，社會就係咁現實

噚日聽到樓下一層同朋友屋企聚會，喺露台吹水聽到佢哋講嘢 之前見佢裝修好耐，又搭棚又盛，應該入咗伙3個月左右

我諗係全拆，估計都係2公婆住

新盤混戰：屯門弦海周四開售 涉175伙 (23:02)

【東網專訊】據一手銷售資訊網資料，莊士中國(00298)旗下屯門弦海上載銷售安排，將於本周四(10月25日)展開首輪銷售，合共175伙。

樓價UPDATES：二手周末靜到你唔信... (22:07)

【東網專訊】周末假期，二手市況表現沉寂，紅磡黃埔花園僅錄得1宗買賣。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●西灣河鯉景灣逸榮閣中層D室兩房戶，實用面積約536方呎，以2萬元租出，實用呎租約37元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●黃埔花園7期3座中層A室，實用面積775方呎，以三房間隔，望開揚園景。業主以1,288萬元易手，實用呎價16,619元。原業主於1989年以約100萬元買入單位，持貨29年帳面獲利約1,188萬元。

●土瓜灣傲雲峰7座中層E室，間隔為兩房間隔，望海及園景，實用面積約454方呎，以約1.88萬元放租3星期，即吸引區內客洽詢，終以1.8萬元租出，實用呎租約39.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●沙田第一城14座低層D室，實用面積853方呎，以三房包括套房及工人套房設計，成交價1,030萬元，實用呎價12,075元，單位23年升值2.3倍。

●上水奕翠園2座高層H室，實用面積1,022方呎，間隔為三房包括套房，議價價後連車位以2.4萬元租出，實用呎租約24元。新租客見屋苑環境舒適，單位租金合理，即租入單位自住。

●馬鞍山銀湖•天峰B層單號車位，於兩個月前叫價約350萬元放售，最近獲同屋苑業主以285萬元承接。據了解，買家有感租用車位支出高，故決定入市。

屯門兆畦苑443實呎戶獲上車客以386萬元承接

祥益地產高級客戶經理陳秀春表示，日前該分行促成屯門兆畦苑低層戶成交，買家為區內上車客。

上述成交為A座低層18室，實用面積443呎，區內上車買家鍾情該單位鄰近家人居住地方，方便照應，加上原業主增加議幅，累減14萬，決定以386萬(自由市場價)購入上址作自住用，實用面積呎價8713元，屬市價成交。

----------------------

康怡花園3房 放盤5天1150萬沽

鰂魚涌康怡花園3房戶減價30萬元沽，成交呎價約1.9萬元。

北京物業羅樹新指出，康怡花園K座高層11室，實用面積605平方呎，向東南，屬於市場優質戶，業主開價1180萬元，放盤5天，減價30萬元，以1150萬元沽出，呎價19008元。據悉買家為區內客，睇樓半年入市。

原業主2010年以525萬元購入單位，持貨8年轉手，帳面獲利625萬元，升值1.2倍。

//兆畦苑唔知係咪以前Y型公屋當居屋賣嗰隻，經過唔係睇到個門牌，仲以為係公屋，如果係我嘅話，附近嘅不如買炭巴苑細2房404呎

不過兆畦苑我冇睇過樓，見到Y型已經冇興趣睇

兆畦咪田景隔離個Y型居屋

喺盲人協進會對面馬路，屯門醫院前啲(向市中心方向),搭44A小巴會經過

排除裝修因素，87XX/呎都唔係平過炭巴苑404呎細2房幾多，以我睇法買炭巴苑細兩房好啲，亦可以(能)做到4球樓下九按，17年中我睇炭巴苑細2房七樓單位1、2期嘅都係373萬成交

呢輪樓爆，如果有業主急走咁講價返舊年年中價或者得

404呎嗰隻絕對可以住得人嘅，間隔唔差四正易擺家私

一層戶數太多，同埋以前起公、居屋公共設施有分別嘅，如果係for居屋，最少屋苑有fencing嘅

居屋有幾樣我嘅睇法

1.絕對唔好買公屋劃一兩棟出嚟共用設施嘅居屋，管理處係房署嗰啲承辦商，多數冇管理

2. 唔好買以前公屋當居屋賣嗰啲，通常屋苑公共位連fencing都冇，多數一層十幾戶

咁多年爭好遠啦

租就預左俾40萬，因為我話過下年一定會買，不論升跌，其實全部之前都係呢度講過

我都幾心急架，好期待買樓，好鍾意有自己層樓，而家已經頻頻睇樓，好心動

同淡友講就嘥鳩氣啦 有d細蚊仔直頭入地產鋪問都好似毒撚去買uniqlo咁

一個單位咩價，殘裝，滲水，乜鳩都有可能性

罵戰gogogo

得恥笑咋嘛

Y 型一層24伙 好似係

下，我想睇佢繼續租樓直到永遠

吹奏樓爆跌市 gogogo 冇問題喎
不過成班小朋友係度起某位巴打買左邊度黎笑，真係好撚過份同仆街

傾樓ok，冇興趣罵戰

同感，支持佢租樓租一世，買樓就買貴兼蝕厘印費

你個鞭屍 post，拎呢一兩個月跌幅笑成年升幅

繼續笑佢租樓啦 租樓日日賺，賺撚左四十萬

可能你覺得一定要圍一個爐去抵抗外敵先正常
扮大佬我又冇著數嘅，幫佢地賺到錢就係事實

一直都係

同意

沒事巴賣自住樓等跌？
欣賞手口一置嘅人

我欣賞佢賣自住嘅決心，香港需要多d呢種人

唔戅鳩 ，佢身體力行話隻公務員垃圾的花生戇鳩

我唔會因為尺數或資產大過人而貶低人喎
後生仔睇錯市都係人之常情我唔會笑

你別再說要價低
坐坐坐會租樓租一世

你幾錢賣出自住 低位賣左？連賺番八十萬跌幅既信心都冇？

笑完人又要扮中立呢下仆街

諗住睇下裝修野又口水戰

花生殼一地都係

你計錯數？

所以點樣都係賣自住股神贏
每個操作都賺緊錢

銀行積極搶按 東亞H按息率降

為緩和加息帶來的利淡氣氛，不少銀行積極搶按揭業務，例如東亞銀行將拆息按揭（H按）息率由H加1.25厘減至H加1.24厘，並提高現金回贈至1.95%。

本港進入加息周期後，銀行目前承造樓按取態仍正面。市場消息透露，東亞銀行300萬元以上貸款的H按息率，現時最低至H加1.24厘，較之前的H加1.25厘調低0.01厘，同時亦將現金回贈由原本1.85%增加至1.95%。

東亞銀行發言人指，該行因應市況，不時調整按揭計劃。H加1.24厘的利率只提供予個別客戶，視乎情況而定。

拆息仍高 實際減息作用不大

由於目前拆息仍然位於高位，以上周五一個月拆息約1.55厘計算，實際息率達2.79厘，仍然高於H揭計劃的鎖息上限P減2.9厘，實際息率2.475厘，因此該行是次主要是展示積極搶佔按揭業務的取態，對客戶起的減息作用不大。

至於現金回贈方面，大型銀行為保持市佔優勢，滙豐和中銀現時亦可為一手新盤提供最多2%回贈，視乎個別客戶條件和抵押物業的質素。消息指，亦延伸適用於二手新造按揭，來儲納更多優質客戶。

據經絡按揭資料顯示，東亞連續兩個月奪得樓市按揭市佔最高份額，比例約2成，而四大銀行9月份市佔率介乎9%至18.6%不等。由於息率調整空間窄，故相信銀行主要以增加現金回贈或優惠券形式吸客。（節錄）

共用設施居屋屋苑，通常公屋佔多數，居屋佔小數，如果唔用埋房署嘅管理處，價錢好貴，用佢多數冇管理，遞高隻手自動開閘，上樓派傳單舞獅乜都有

共用屋苑公屋住戶唔使夾錢，公共嘢爛咗等房屋署慢慢出order做，正一嘥氣

其實屯門大把唔係呢類，私人發展商起嘅居屋都唔少，美樂花園以前信和起嘅

其他濕碎數係咪要講？

租金連租樓其他雜費around 40個，今個月到而家炒股都唔只

唔博，就唔好賣自住樓了，始終要住，搬來搬去，又搞按揭、裝修，真係要用好多時間。拎呢d時間讀下書、做下運動、甚至OT、創業，都比較有價值。

真係有需要搬呀...

跌20%唔算淡喎，冇40都唔叫樓爆啦下話

我做d野先，晏少少覆

唔係，如果係「花園」就私人發展商幫政府起嘅居屋，苑都係政府自己起，不過部份本嚟做公屋，後嚟改為當居屋賣，嗰啲最初設計同用料會同原先預係居屋嘅會有分別，當然講嘅係舊居屋

最近起嘅唔知到

沒事巴，目標係邊個屋苑？ 幾呎？

新界東/西全新或半新樓，唔要近東西鐵站，650-750呎

屌那聲跟youtube啲video練腹肌，原來唔容易

睇video好似好輕易，實際另一回事

V巴體脂幾多？
低體脂腹肌先容易現身

弦海19伙

我1.79定1.8米高，今日175磅，冇肚腩，估唔算肥啩?

我同你差唔多高但輕你10磅左右
體脂要磅先知

無肚腩16x磅路過

同你差唔多

咁我睇嚟自己要減多5磅

磅數唔係一切 要睇埋體脂

男神p sir講緊踎低差唔多高？

唔敢想像夾錢換𨋢

賺五倍唔計

岩岩聽完祥益個youtube 電台
汪生好睇好黎緊白居二後 細價居屋會大反彈

係囉
是但啦
人地係好淡又唔影響自己
嘈黎都哂氣

佢指6M下3房 5M下2房

無錯啦，你有你睇好我巿我睇淡，買左就整裝修，開心事黎既，都唔知有咩好嘈

即係你諗住細屋搬大屋，賣左間細屋，跟住就諗緊等大屋跌一跌，所以租住先？

係呀

umm....我又唔會覺得你有咩問題既...不過你要考慮下大單位會唔會達到你預期跌落來既幅度，因為市場上，特別係市區，大單位供應少。同埋就係你其實可以細屋1開2，之後拎d租金去租大單位。

佢講野幾矛盾wor
6球樓下唔跌，6球以上就比樓花影響

佢意思係6球以上仲會受8成2按既束縛

唔計唔計唔計唔計唔計唔計

除非父幹，否則過得6球既樓都唔係比人上車啦

你有層6球樓下樓賣左，好自然會upgrade買6球以上既樓呀
所以覺得佢講野有引導性咁幫自己公司賣野 佢公司多數做居屋嘉湖，所以真係唔覺佢講真話

aa最緊要有成交，係升係跌唔care

細屋搬更細既屋

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息（屌, 香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，射飛彈就美韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過。一帶一路，我去馬拉買間鬼城都好！大時代，炒股炒Bitcoin好過買樓！PP都係話170, 我冇理由165先黎入市卦？19大冇接班人，習總一定會打樓打貪多十年，有樓仲唔死？誠伯賤賣中環廣場，一定有內情，我跟！香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！
2018：恆指創新高，冇理由唔追股去買樓。Bitcoin一月出事，一定有人賣樓補倉。新律政司僭建，政府一定去打樓挽呢望，收租佬死梗。垃圾會補選年，政棍一定玩民生牌，政府焗住要做野支持建制派。平行時空去到IV, 壞鐘都會中一次卦？Trump Trump開始顛，中美貿易戰一開，香港實仆街！美國減稅，痴根閣阿叔講左咁多年嘅萬劍歸宗，港樓仲唔死？年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
……
……
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住!
0
0

一日唔入一日都賺緊 垃圾的花生講既

總之一日唔XX 就一日都係賺

可以加個人工島落去了

玖瓏山蝕讓盤獲世紀21奇豐主席1300萬承接 (16:10)

【東網專訊】沙田九肚罕錄蝕讓個案，區內玖瓏山月瓏閣1座低層C室，實用面積1,009方呎，剛以1,300萬元易手，實用呎價12,884元。相比單位2015年購入價近1,306萬元，帳面蝕數萬元。

世紀21奇豐主席李峻銘證實，上述單位由他購入作投資用途，料月租約3.3萬元，租金回報率約3厘。他表示，雖然近期樓市出現調整，但由於九肚已逐漸發展成熟，因而看好該區未來會有較大升值空間。

另外，他又透露，除香港物業外，近期亦購入內地佛山一個分層單位，預計作度假用途。

新白居二開齋！心急買家198萬購良景邨：驚人搶 (13:56)

不少合資格白居二準買家今早親身到房委會排隊索取購買證 。(代理提供)

【東網專訊】祥益胡志偉表示，屯門公屋良景邨良俊樓高層19室，實用面積443方呎，7月放盤開價250萬港元，累積減價10口、共52萬元，在未補價第二市場以198萬元售出，呎價約4,470元，對比6月同類型單位成交228萬元，不足5個月賣平約30萬元。是次成交料為第一宗新一批「白居二」買賣。

據了解，新買家為首置客，剛獲「白居二」資格，上周六收到批准信，因心儀單位同時被其他買家睇中，擔心被捷足先登，今早房委會未開門，已親身到房委會排隊索取購買證，到手隨即入市。

上址新買家程先生接受東網訪問表示，原先不打算太快入市，亦想等新居屋的抽籤結果，在剛過去周日才首次睇樓，已參觀10個放盤，有一、兩個放盤價合心水，考慮到本身居於屯門，又經常要往返內地工作，小朋友亦在區內上學，而是次新居屋地區相對而言較遠，所以決定加快買樓，而原業主又願意減價，樓價水平僅需付100元印花稅，亦是即時買樓原因，為恐被人搶盤，即時取證。

他亦稱，若非取得白居二資格，根本沒有能力入市私樓單位，所以一直無睇樓；雖然現時樓市淡靜，但相信白居二及落選新居屋的申請人未來入市，有機會推高同類市場樓價，加上公屋以用家主導，估計抗跌力較強，無懼淡市買家。

「白居二」全名為「白表居屋第二市場計劃」，意思是白表人士可以免補地價，以綠表價購買二手居屋或公屋單位。

減價刺激交投！太古城一周連錄至少4宗買賣 (12:41)

【東網專訊】二手業主減價，個別屋苑交投稍為增多。鰂魚涌太古城過去一星期，連錄至少4宗買賣，佔10月成交超過一半。

美聯吳肇基稱，其中東山閣高層D室，實用面積762方呎，2016年開始一直連租約放售，叫價曾調升至1,580萬港元，當租客遷出後，業主減價至1,460萬元沽出，呎價19,160元，低市價3%。

屋苑本月暫錄7宗二手成交。

樓價UPDATES：泓景臺創1年低 萬景峯狠劈300萬 (12:27)

【東網專訊】長沙灣泓景臺劈價520萬港元，成交價1,200萬元有找，做價不但比估價低逾兩成，更創近1年新低。各區最新成交，《東網》為你即時更新。

香港區
●小西灣藍灣半島2座低層G室，實用面積455方呎，兩房間隔，以1.85萬元租出，實用呎租41元。

●西灣河嘉亨灣2座中層E室，實用面積490方呎，兩房間隔，望東南海景，以2.32萬元租出，實用呎租47元。

●西灣河嘉亨灣1座低層G室，實用面積499方呎，兩房間隔，望部分海景，原叫價1,200萬元，最終劈價165萬元以1,035萬元易手，實用呎價20,741元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳都會駅3座中層F室，實用面積675方呎，3月初以1,130萬元放盤，原業主本月見區區都有減價個案，銀行都開始調低估價，加上難得有實在買家還價，最終減至1,038萬沽貨，實用呎價15,378元。

●將軍澳中心1座低層E室，實用面積465方呎，兩房間隔，原以810萬元放售，經議價後減價52萬或約6%，以758萬元沽出物業，實用呎價16,301元。

●長沙灣泓景臺6座高層F室，實用面積737方呎，三房套間隔，原叫價1,700萬元，10月中時大幅減價，即獲約100組客人睇樓，最終以1,180萬元成交，實用呎價16,011元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●荃灣萬景峯3座高層C室，實用面積822方呎，三房一套加儲物室及工人房間隔，本月初以1,650萬港元放售，銀行估價約1,670萬元。原業主近日突然態度軟化，減價300萬，立即吸引兩名客人搶購，最終以1,350萬沽出，實用呎價16,423元，較銀行估價低19%。

●馬鞍山居屋富寶花園2座中層A室，建築面積691方呎，實用面積592方呎，三房間隔，於自由市場開價約695萬元，其後減至650萬元，獲買家議價至585萬元成交，累減約110萬元或15.8%，實用呎價9,882元。

●粉嶺逸峰1座中層C單位，實用面積639方呎，三房間隔，原開價2.1萬元，見租客願意先付1年租金，議價後減價1,800元，終以1.92萬元獲承租，實用呎租30元。

●沙田濱景花園5座高層B室，實用面積384方呎，兩房間隔，原以650萬元放盤，因急於今年內移民，願擴大議價空間，最終減價62萬元，以588萬元易手，實用呎價15,313元。

●元朗爾巒茵羅洛斯大道1座極高層C室，實用面積1,043方呎，四房戶，原開價1,300萬元，經議價後大幅減價240萬元或約18%，最終以1,060萬元獲首置客承接，實用呎價10,163元。

減少少就狗衝，跌條撚

荃灣翠豐臺440實呎戶700萬元易手

市場購買力依然強，個別買家仍積極物色心儀單位。世紀21物業(荃灣)分行市務推廣經理宋曉軍表示，新近錄得荃灣翠豐臺成交，為2座中層E室，實用面積440平方呎，以700萬元沽出，實用面積呎價15,909元。

原業主於2004年1月購入上址，當時作價148萬元，持貨14年多至今將單位沽售，帳面獲利552萬元，單位升值3.7倍。

其實多鳩餘嘅，有人決定買樓定唔買睇連登? 嗰個一定係白癡嚟嘅，自己想點都未知

呢排晚晚發夢都夢到比銀行call loan 要跳樓

食屎啦傻鳩淡

連登樓市avengers救世嘛

果時經過覺得幾靚
可惜係南豐同係荃景圍

你間屋得個282尺 入得幾多個巴打呀？
好撚心就唔好搞笑啦
去到葵芳又要搭31M 唔撚麻煩 唔去啦

我自己住架 講左9萬幾次
我趕左阿媽返大灣區呀ma
唔記得左啦？

寶寧樓係寶琳？
我唔係住將軍澳架 唔識
康城 將中 寶盈 個d就熟D
大半年前去睇過樓

我間公屋都大過你個到啦
寶星中心個環境都好撚差啦
買野要上石籬 行條長命斜
附近又撚多廢老 又撚多南亞
係好撚多南亞 d收銀 南亞女人包哂黎做咁濟
交通唔方便 樓齡又舊
得個282尺 440萬 係得你先會買

我間公屋400幾尺 當年買唔洗30買
咁就慳左400萬
如果當供30年 計埋息 我每個月比你少付出 $14000
但住得大過你

你咪繼續覺得 我住將軍澳囉
我無所謂
最後日日係寶寧樓下面睇下 撞唔撞到我

由於噚晚同CEO散步行屯門公園佢比雀屎掟中

今晚如果散步嘅話改路線

得 但大半年前 太撚貴
最後放棄無買到

寶星樓下都大把餐廳啦
我真係去撚過架 傻閪
間泰國野都食過幾次 幾好味架喎

我點知寶寧樓下乜料呀
點對題
不過我知全連登都知你住邊
幾錢買 住幾大 條女咩樣囉

點解唔懷疑我住寶星中心隔離？
好似有雞叫 寶星隔離

你樓下有燒味喎 7樓聞唔聞到叉燒味？

可能會

亦有機會向三聖方向

公屋仔你老母喺大灣區執緊屎食

你人在外國做二等公民 都關心香港樓市啦

你老母屎都無得食添呀

係，而且唔多人

我老母唔食屎架，你老母食屎啦 公屋仔

copy 自香討

先冇好信地產經紀所講的新盤如何好，因為佢地賣新樓有非常高佣金，所以佢地只sell 新樓，不賣二手樓。
屯門新盤「弦每」
本人自己去過
1） 地點：「非常不方便」位於 Vcity 和 居屋「龍門居」中間，步行 Vcity 西鐵站大約15 分鐘，週邊沒有巴士站，的士站，輕鐵站，西鐵站，和街市。
2） 方位：「 三面被公屋圍住」，而且非常近， 一面望河景，但現在開賣都是望公屋景，沒有河景。非常差
3） 開價： 「非常貴」大約港元15000-16000 一尺，但它旁邊的「居屋龍門居」都係 10000 左右一尺，真的貴過同區二手樓50-60%
4） 起法「非常差」一層有 19 個單位，但只有3 個電梯，上班時段，起碼要等上3, 5, 7 分鐘分鐘才入倒去。真的要早點起床先得。
5）發展商：「莊」中國小形發展商， 質素就您自己承擔啦！我唔多講啦！
本人去過，有錢都不會買，這口價，我不如買市中心，Vicky ，西鐵站，巴士站，的士站，小巴站，的上蓋「瓏門」。完

咁你鐘意提老母
你老母咪好撚唔得閒？
我老母返大陸退休嘆世界都唔撚得咩

本人去過，有錢都不會買，這口價，我不如買市中心，Vicky ，西鐵站，巴士站，的士站，小巴站，的上蓋「瓏門」。完

V巴city 同佢 根本係兩個客路

你老母喺大灣區接緊客，提下你驚你唔記得咗佢，出番去啦窮酸公屋狗

我收工搭緊車 撚下你又唔得既
我12小時追擊你既話 你顛撚左啦

你老母重Cheap
唔洗錢 任屌
我立即 屌你老母

你 我有排撚
樓市跌幾耐 撚幾耐
我應承你 如果樓價升返 我就唔再撚你 😘😘

公屋狗畀我講中左你老母大灣區接客呀？
嬲到呢

番出去啦公屋狗

1700 萬大劈520萬，巧京京呀

罵戰推post 想幫手推po咪出聲囉，撚狗俠

收工搭車悶呀 屌你

同御半山比較或者合理啲，但我冇做兆康站到御半山測試，唔肯定邊個去西鐵站近啲

御半山係屋苑，新雄雞樓，呢2點似乎秤高多少

我想睇下點樣12小時追擊到顛

悶咪去個窮酸淡post打飛機囉

咁你程車都好撚長途

得你係用家炸
山林道 個埋 炒家黎架 陰工
你咁貴買樓 咪係佢地搞出黎
你重要同佢一次叫 GOGOGO

大西北

係 好撚慘
要係中環返葵涌寶星中心
轉幾次地鐵 又要搭一程巴士
終於返到樓下

你個到就唔算大西北呀 屌你
真係笑撚死人

莊士贏國呢啲發展商唔識推樓盤嘅，都講咗一手樓發展商定價係藝術嚟，購買力大家都係斷估，通常事後先知，弦海開價比隔離居屋高60%,狼得滯，開12500-13000/呎先吸引到人

我都覺得佢貴到離譜

見到上源同海傲灣賣成點都唔醒水ge

係

荃葵係香港的中心

兩班人喺同一個貼留言, 左右互相穿插, 睇得好辛苦

咪係囉

樓價連升28個月wo
斷纜重唔一次過爆發咩

最撚慘佢個到係葵涌 山上面呢
中環返去要成一個鐘
搭到去葵芳站 重要等31M巴士 等車10分鐘 車程又15分鐘
搖撚完一個鐘頭車返屋企 一開門見哂個廳同2度房門
你地真心覺得唔慘咩？
用440萬 換D咁既住屋質素返黎

新雄雞狼得嚟有招牌飯，莊士唔知乜水嘅細發展商，唔通佢覺得自己名牌?

寶星係葵涌架
梨木樹下面
要上山架 搞撚清楚先啦
荃灣葵芳就方便啦

係葵興用腳行過去15分鐘都到左啦 識唔識嫁

係咪你搞唔清楚呀 上山？
雍雅軒隔離上咩山呀

你收左工 重會唔會想行多15分鐘返屋企呀
夏天裝撚住西裝

我hea行掛

咁你又用10分鐘行返屋企？

我覺得你好慘，住公屋老母又喺大灣區接客

去做Gym先
下次再傾過

唔係掛 未搞清楚就走？

殯儀跑數狗

"個時樓價都未跌 屌你
我講既野 全部係預期
當時你就叫我比資料 咁實滯後架喎"

from
呢排銀行估價都跌得幾急

睇左一排， 究竟點解撚狗俠可以話做緊預期？
真係睇唔到， 大家有無意見。

窮西

咁都得

對比疊P庭同炭巴苑，疊P庭以呎價都高唔到炭巴苑50%吧?

弦海高過隔離居屋60%,高過行過800米嘅新屯門中心30-40%,所以我話貴，新樓光環唔值咁多吧?

上次就話落老蘭 今次就去做gym

最慘係單支，會所冇得加乘，唔慌大，所以唔見佢講「五星級會所」之類，新樓會所係好多樓盤嘅賣點

唔知係咪600呎擺張乒乓波檯當會所嗰隻?

公屋俠所謂既分析從來都唔洗睇

講股票都唔會煩成咁

佢戇尻仔來，新入來玩講埋D call loan, 2047比人串到一棟都無。
之後加入淡軍圍爐一齊聲大大，等鞭啦

已經無視佢好耐
浪費時間

Block左十世
條友智力唔知有冇80

我係佢阿妹就死撚左佢算啦 男人老狗要同阿妹夾首期仲要大大聲
7位數 我睇左吱一聲笑出黎

混桔

成個乞兒仔咁用政府資源仲要聲大大
補咗地價未呀

Sor, 咩樓定義為”半新樓”?

P絲攞返電話啦

好廢，咁強調夾埋先七位即係球幾啦

而家七位數上車係基本啦
買五球幾上車盤都要球幾首期，計埋印花稅都預球半內，講撚到夾埋有七位數好撚多咁

著西裝返工

龍門居有咁平咩？

個CS幫我開機，發覺依然收唔到訊號，行返入去搵師傅換天線

sony 之前Z5而家XA2

大家吹水姐，睇錯市果個，市場自然會懲罰佢，無必要say sorry

最憎分黨分派，冇R過邊個，歉就道左，以後唔入黎

講緊我c&p左佢個address上連登

諗多陣咩叫食自己

用iPhone直接1換1

拎咗部機去整啫

我黎唔ok？

ifanboy都係留返俾我老闆做啦

型！

希望你真人唔係咁串啦

移咗民啦

做乜教精佢

人地圖表派 話熊市來了 我們要悔改

太古城都比人笑又殘又舊30幾年樓啦
傻淡要搵野笑唔需要理由
但自己住公屋

賣左樓等跌果下，心理壓力分分鐘比 strong hold 者更大 - 怕跌市中又反彈中伏好唔好追番貨好，但租又個個月要交，時間愈耐，佢期待跌副要愈大先圍到條數

我諗9000-10000/呎，炭巴苑都係9000-10000咁上下

印象中好似唔得，同埋好多未補地價（？）

quote 過價
好貴

【寒冬凜冽 圍爐取暖】低調置業討論區（234）

開定先, 跑完步返黎突然就爆post

要嘈不如出去嘈
自己battle飽佢

係，龍成花園前啲，嗰個係私樓地舖，但個大廈名唔記得

食過，我就覺得幾正

得一層炒條毛咩?得罪講句用屋企人安寧嚟搏，好打有限，四處教人投資，叻你早幾年有實力敢入幾件上咗岸喇，使條毛等跌?

如果真係炒股咁叻，亦都係等條毛咩?沈門量子要等咩? 二師兄要等咩? 挑

vic巴一出聲就入人中路

【寒冬凜冽 圍爐取暖】低調置業討論區（234）

LIHKG @ Android

post 多次

推

1001